宅在春天里

       最近一直很宅，所有的空闲时间，都懒懒地呆在家里，清清静静地挑着看几本书，仿佛这窗外的春光都是浮云。      看了报纸上西湖游客摩肩接踵，几于成灾，甚至于还有一点幸灾乐祸的恶趣味：该，好好的闲暇，谁让你来凑这热闹。这一湖春光，虽然明媚可喜，但千人万人都来蹭一蹭，也就成了浆糊。在湖边转一圈，蹭一身的汗水和油泥，何苦来哉？     倘若再不济，重温几篇新文学时期诸人的散文，在那些大词和炽热的情感中，悬想一番各地的春景，也好过于往景点人堆中去凑趣。    阳明先生说“天地皆心，心外无物”，想明白了，不就是这么一回事吗？